775億人仔借予1,493空殼企業！浦發銀行被罰

四川銀監局近日依法查處浦發銀行成都分行違規發放貸款案件，罰款4.62億元人民幣，對浦發銀行成都分行原行長、兩名副行長、一名部門負責人和一名支行行長分別給予禁止終身從事銀行業工作、取消高級管理人員任職資格、警告及罰款。

據悉，銀監會在現場檢查中發現，浦發銀行成都分行爲掩蓋不良貸款，通過編造虛假用途、分拆授信、越權審批等手法，違規辦理信貸、同業、理財、信用證和保理等業務，向1,493個空殼企業授信775億元人民幣，換取相關企業出資承擔浦發銀行成都分行不良貸款。

借比自己開既公司